經濟學人：西方國家過去25年來對中國民主化的賭注，如今已失敗告終。

中共中央建議修憲，廢除國家主席連續任職不得超過兩屆的制度，令國際社會擔心中國進一步走向極權。新一期《經濟學人》的封面以「西方怎樣把中國弄錯了」為題，形容修憲象徵西方國家過去25年來對中國民主化的賭注，如今已失敗告終。

經濟學人：特朗普需審視政策 奢望中國變好不合理

《經濟學人》指出，中國在提出修憲後，已經由專制（autocracy）走向獨裁（dictatorship），「這不僅是中國的一個重大變化，也證明了西方對中國25年的賭注失敗」。

封面故事指，在蘇聯解體後，西方國家歡迎了中國加入全球經濟秩序。西方領導人認為，讓中國參與世界貿易組織（WTO）等機構，將能令中國遵從二戰後建立的一套規則，並希望經濟一體化能鼓勵中國演進成市場經濟，隨著中國經濟越來越富裕，人民就會追求民主、自由、權利及法治。

文章指在胡錦濤時期，大家仍然相信西方的下注會有回報，不過習近平上台後外界開始有所質疑，「今日這種幻想已經破滅」，習近平已將政治及經濟推向打壓、國家控制的方向。

中國雖然願意採用部分西方規則，但亦同—時發展一套自己的平行制度。一帶一路正是一例，除了為了發展中國西部，同時創建了一個中國資助網絡，影響所有有份參與的國家，要求其他國家採用中國的一套解決爭端的方法。

《經濟學人》認為，美國總統特朗普需要重新審視對華政策，「容忍不當行為，並奢望中國會變得更好，這是不合理的。西方勉強容忍中國濫權的時間越長，將來挑戰他們的危險就越大」。而為了對抗中國銳實力，西方社會應設法揭穿獨立基金會及學生團體與中國之間的聯繫。

德媒：打破「國家富裕走向民主」的規律

德國之聲亦引述德國《時代周報》（Die Zeit）出版人委員會成員 Josef Joffe 指，若習近平變成終身制主席，中國將成為真正的極權主義國家，甚至是打破「國家越富裕就越愈走向民主」的政治規律。

文章指當國家越富裕，中產在收入提高的同時，也對政治參與提出越來越多的要求。但在中國這個民主化的規律已失效，「在憲法中確立的，不是自由權利，而是極權統治」。

不過作者認為中國的極權統治的確具有「新時代」特色，與傳統極權統治的區別，在於「數字科技和大數據」。例如今次修憲建議公佈後，網際網路平台就被命令把歌頌計劃的報道放上頭條。社交網站的反對意見都被刪除，「最起碼可以預見的是，對異見的打壓和民族主義思潮會齊頭並進，這是打擊反抗和民主訴求的最古老武器」。

鬼佬們終於訓醒

遲咗啲囉

但又要移民去民主國家喎

香港遭殃

而家訓醒都唔起身

前30年暴政害死幾千萬人上億人受害唔計
到8964都見到呢個極權既劣根性啦掛?
屌, 原來見到中國市場大有錢搵竟然真心信中國會民主化
呢班友將自己天真既想法加係劣根既中共政權身上
見到堆外國品牌比大陸抄襲完再可以告到正牌侵權 民乜鬼野主 生蕃黎架

排華開始得越遲，激烈程度同打擊力度只會越大

其實係見到無利可圖先開始反枱

無錯
根本唔係咩賭注
係無著數就唔做

香港醒都未醒

19表示

鬼佬下左咩注碼咁巴閉

講還講，做咩貼圖

其實無打破規律 計番百分比根本大部分中國人都窮

89年後老布殊派緣卡俾支那留學生就係想佢地以後有機會推動中國民主。點知呢班海歸返支那搵真銀 支持支那政府因為既得利益者

Netease 同百度老細係表表者

呢班大陸妖人當年騙農民而取下中國
改革開放時又故技重施騙西方
妖人有今天應該多謝西方國家養肥養壯。
當然最大功勞還是日本

乜落過既咩

睇多D外國新聞啦

放心香港會再次回英國

中國人身體最誠實

陶傑話齋，比共匪入世貿，以為共匪發左達，會發財立品，慢慢有中產，中產慢慢追求民主。根本係錯。

事實係：共匪入左世貿，發左達之後，中產更加支持共匪，共匪更加無民主，而家直頭行專建稱帝。

左膠食屎喇

最好做背景審查唔支持民主嘅踢走佢

入左wto之後反曬囗

Stupid
Naive

我諗到香港六百萬人可能係賭注之一 就笑唔出

我都話架啦，用西方基礎睇支那係錯到離晒譜
千年賤種奴才基因邊可能用現代文明教化
早廿年就應該核平核到佢返石器時代啦

呢班賤種狗係撚唔知
扮唔知就真 依家雜種狗想做皇帝先冇得唔醒

港柒就由鳩佢啦，走難基因不值一提

真開你波鳥！！！！

希望有生之年睇到我9錢5年前講過既百國聯軍！！！！！

好懷疑鬼佬其實只想驗證人種DNA真係存在既囉！！！！

左膠飛機文。中國本來就係獨裁，再者西方對中國付出過咩賭注？國與國之間本來就利益行先，你肯借錢既話，佢理得你獨唔獨裁。

係 國與國之間係利益係先
但而家鬼佬比左咁多著數養大左你之後
反轉豬肚想取代鬼佬
咪圍你老母支那臭西

只能怪鬼佬自細冇讀過《中山狼傳》呢D厚黑學寓言培訓．．．

不過老實，若然一樣有支狗DNA，結果亦只會同香港班「民主回西」，就算個個會考背熟晒但都咁仆街既大愛支一鳩樣！！！

俾蟲國入WTO
又比佢搞國際盛事算唔算

而家先醒遲左啦

LATE BETTER THAN NEVER囉！！

It's too late !!

西方國家 唔係希望中共民主化
而係希望 中國人有錢之後, 會追求民主, 然後發生革命, 令中國走向民主

美國帶頭清算支那
左膠國家依然係多
法國加拿大意大利
遲咗開始

其實中國人唔係移民 去民主國家
而係移民去 發達國家 ( 而發達國家 大部份都是民主國家.........除左新加坡)

好多窮鬼國家 一樣有民主, 但中國人唔會移民去

成班以為唔關自己事係到食花生

岩先喺隔離睇完Gordon Ramsey 亞洲炒飯個post

轉頭又睇到西人懶專業分析中國政治

1989就應該知咩事啦on9

就算將來中共倒台, 中國都未必會變民主國家

可能會有第二個獨裁政權上台

係有錢國家，唔係民主國家，只係咁啱呢堆有錢國家有民主

再係咁落去真係支爆都似
如果穩穩定定行民主路線
用民主自由刷洗民種劣根性
未來同西方發達國家接軌都唔出奇
但係歷史證明
極權獨裁國家冇一個有好下場
最後只會係革命、策反、暴亂
自己玩死自己
美國佬又少個對手

其實呢十年支那社會豐潤左
的確係多左人諗自身權利(雖然要到被害立場先識諗)

只不過中共打壓勁
差唔多日日都有小暴動
城管武警d實戰力仲老練過解放軍

開始大風了 世人應該悔改

一切都係整定

而家就算無習總都係平西王做

眾所皆知平西王都係想復辟帝制

假設上照發展無習總呢個人

李克強如願做到國家主席
咪比平西王政變Ko
以李強今日比人架空來講

咁班泛民咪冇得開飯囉

中國走向民主, 只會變成第二個蘇聯咁
馬上解體, 到時更加唔洗指意同西方國家接軌

中國人起義, 唔代表佢地支持民主

即係類似 李自成, 朱元璋, 毛澤東 咁
雖然佢地係起義, 但唔係 支持民主

佢地起義既原因
一來受到現任皇帝欺壓, 想反抗..........二來 想推翻現任皇帝, 自己做新皇帝
結果起義完之後, 成個國家都無變過, 又係獨裁政權

所以將來中共其實有機會倒台, 被中國人推翻
不過好大可能會有第二個獨裁政權上台, 唔會有民主

遲到好過冇到，希望人類可以繼續向民主走。

臭閪支那會獨大

中國人唔係人類, 佢地行唔行民主 唔關人事

我認為最好就是 中共/習總 繼續奴役中國人
但中國就受到國際 制裁/孤立/封鎖
香港, 西藏 等地獨立, 咁就完美

到時候全世界都可以 日日食花生, 睇習總點樣當中國人係狗咁看待

冇打破
有錢嗰d已經移民左去第二個國家爭取民主

鬼佬一早睇陶傑專欄就無事囉 小農DNA 嘛

on9 鬼佬 想收割 強國 失敗
就扮晒民主超人
天下烏鴉一樣黑

無法左膠太多

一定會 十年二十年

西方幾時才清醒下

中國人不斷用不用的方法移民去歐美國家，利用民主的制度自由，到最後攻擊民主國家，招至滅亡！

全球左膠都是害人害物！

全中國人都是做假民族，重審查！

我敢講西方世界只會支持中國徹底分裂，沿海城市行李光耀個套，內陸留比邪教同穆斯林

根本六四之後就唔應該再有不切實際嘅幻想

支那人會去民主國家幫支那人爭取獨裁

同民主回歸派一樣

對支那抱住一絲希望果d鬼佬係咪冇去過支那 冇接觸過蝗族人

移咗民都仲要口講愛蟈

係真係咁鐘意民主 就去科水支持台灣啦

台灣完全直接民主制度 已經有三次政黨輪替 社會運動氣氛完全成熟添

最好南方各省可以分裂出嚟 好似波羅的海國家咁樣

都有可能中共解體
但是 中共黨員 自己組織其他政黨

即係都係果班人執政, 但個黨名換左

不嬲對待共產黨就唔可以用正常思維架啦，根本成班都痴線價值扭曲，共產黨最叻既就係你勁個陣認低威，超越你個陣直頭剷除你，對佢有好處既就既一套就拎過黎用，但又死唔肯跟足曬然後就加個中國特色係度自欺欺人。老實講我係呢刻係極度唔想垃圾共產收返台灣，唔好同我講咩歷史因素固有一部分，我屌你人地有民主起碼自由社會，你自己玩封閉你唔好拉返人地入黎跟埋你犯賤，自己衰你就自生自滅唔好搞埋人地個d想好既。

國家越富裕，中產在收入提高的同時，也對政治參與提出越來越多的要求
無錯啊 有錢個d全部拎曬其他國家護照

呢篇文主要係講
西方國家認為中國人有錢之後, 會爭取民主, 從來令中國走向民主

但中國人有錢之後, 只會更加愛中共/ 移民去外國, 唔會爭取民主

香港比班鬼佬早醒左成8年

香港人 係醒完之後又訓番

比你支那係wto 出貓左咁多年
條數對得住有餘

香港俾中國踩到死哂，點會唔早
淨係03年SARS都已經夠慘啦

其實純碎想發洩下，本來仲對偉大既黨有少少希望諗住中國只會慢慢變好，點知而家俾個Winnie the pooh搞個大倒退🤦🏿‍♀️🤦🏿‍♀️🤦🏿‍♀️

呢30年支那只係玩緊normal
宜家係轉去玩nightmare
你確定支那夠料玩得起？

US Cash is king

無法，梁遊行得太前

遊B句 people we fucking of 支那 簡直領先西方30年

支那係日本 係二戰一早講先

即係日本領先西方90年

都幾神奇台灣行到民主
明明都係蝗種dna

台灣 經過日本殖民, 已經脫離左支那DNA

唔好拎台灣人同支那人一齊講

好好了解下台灣既民主係點樣爭取番來
過程中慘烈到你難以想象 絕對不下於現存任何民主國家

台灣唔止得風化案, LOL, 台妹仲有堆ON9政客
背後既民主化之路絕對係值得細讀既歷史

百年追求：臺灣民主運動的故事（3冊套書）

仲有本身台灣原住民呢

關咩事，台灣係小國，盟友都係民主國家，最後咪民主囉

台灣民主得來不易
死過好多人先得返黎
所以佔中係冇可能成功
民主係冇可能9 up 出黎...中國64都死左唔知幾多人 都去唔到民主化

中國的確有中意民主嘅中產，不過佢地係諗住移民。
如果收緊移民政策，中國就被迫要留住佢地，到時就真係會民主化喇。

中國有飯食就唔會有革命

共產黨洗腦愈來愈嚴重
本身反共嘅大陸同學 比共產黨用錢收買左
本身奶共嘅大陸同學 真係當佢神咁「有共產黨中國人強大起來」
屌 打撚曬冷震 好得人驚

當年日本既行動錯唔哂

不過呢條公式係中國唔會work

你鬼佬on 9 啫
偉大復興就係要報八國聯軍之恥

大陸狗心態就係報復
都唔應該話係報復，係帝國復興貼切好多

即係貴支打算走護蘇聯條老路？

移左民但仲繼續撐中國

國家富裕走向民主 如果多中產人士應該係真嘅
但大陸得少數人暴富

有錢戈班的確有追求民主，不過用移民呢個方法 中國想民主，除非大清洗得返1000萬人啦

八國聯軍係清狗用義和團去殺外國人。 用今日支那邏輯 人地係派戰狼去保護自己國民

真係定律？咁蘇聯呢

你知唔知行蘇聯條路有咩代價？

同埋制度問題都係其次
真正核心係支那仲有無意圖要挑戰世界體系-新羅馬世界
世界帝國唔係咁易做，而美國仲要係人類歷史上最好最良善既帝國

支那準備好未？

其實佢地先係睇得好透，知道等中國有民主係冇可能，所以用移民去追求民主

移咗民由話支那好、支那勁
Host country 又有幾差

最叻係LAM盡人地福利著數之時又唔交足稅，講到支那幾撚好但仔女又唔會返去讀，eg.謝至瘋！！！

唔使講入面班生番住, 剩係講香港班藍屍, 英國人教化成佰年，去到今日全香港有差唔多一半人重有呢D反民主思想
你話入面班人或者移咗民嘅人, 有呢D反民主思想真係唔奇

其實我諗，有D乜嘢可以毒到班人唔buy?
我諗係中國個二仟年封建思想作怪, 或曰小農DNA

香港真係咁多人有英國教化成百年就唔會咁啦，有幾多係文革先嚟？

個班人預咗，但幾多係土生土長中高收入嘅都係咁諗

講多樣
如果支那自覺係蘇聯既
咁美國當支那係蘇聯黎看待亦都理所當然

“土生土長”都要三代係咁先有機會似返啲樣。香港有幾多真係三代土生土長呀？

鬼佬理撚得你，有掩口費收不知幾爽

你坐咗幾耐？

中國人窮到沒錢先會反，食好住好對他地黎講邊個做都沒所謂

你直情未瞓醒
共產黨得閒就出國幾百億幾百億咁掃貨，啲鬼佬不知幾鐘意呢啲土豪，最好中國永遠冇民主，有民主點敢亂咁用錢

海航係咁賣嘢還債當睇唔到?
德法兩國政府收緊唔畀中資買佢哋嘅公司當睇唔到?
澳洲政府同時開始公開屌中國政治入侵又當睇唔到?

家陣係講緊 中國有冇民主
其實中國有冇民主, 對於西方國家來講, 真係無乜所謂, 根本唔關佢地事
而你係講緊 中國政治入侵和經濟入侵, 威脅到西方國家, 所以佢地先會保護自己

你自己都講咗而家西方驚經濟/文化入侵, 而所有嘢都係環環相扣, 西方正正就係偏向認為民主政府有約束性, 正因為有人民監察, 即使個政府要亂嚟都要先鋪定路繞過民主體制
西方最重視就係地區平衡, 如果唔係點會大費周張係中東推動民主政府? 民主政府有無效係一回事, 但地區平衡同民主政府息息相關呢一點長久以嚟都係西方共識
有質疑的話請拜讀Henry Kissinger嘅World Order

中國人 具有侵略性, 就算中國有冇民主, 都一樣想對外侵略

皇帝夢

巴打你看透世事, 單憑一句就洞悉天機, 建議你去美國外交部自薦做外交官, 世界和平靠你

如果我係美國國防部長, 我直情出動50萬大軍攻打中國

可惜美國唔肯收留我姐..........

好多人都屌Kissinger 睇唔透支那

我會用idealistic嚟形容佢

睇緊呢本。全球化係美帝二戰後用海軍做睇場去拉攏國家去西方聯盟 抗衡赤化

宜家唔多work.

Near the end of the Second World War, the United States made a bold strategic gambit that rewired the international system. Empires were abolished and replaced by a global arrangement enforced by the U.S. Navy. With all the world's oceans safe for the first time in history, markets and resources were made available for everyone. Enemies became partners.

We think of this system as normal-it is not. We live in an artificial world on borrowed time.

屌，成班小學雞，自已返去睇吓，八十年64前，美中關係好撚到乜咁，關鳩 WTO好乜事，跟本西方國家衰第二獲，只不過今次唔係死學生，係死西方自已

幾多人後生就做到有權階級？？？

最重要係，君不見幾多港豬後生時冒死逃共，到食飽鬼老免費教育文明奶水，上左位就算上埋岸都瀨共殖奴，尤其攞定外國護照個隻！！！

飲多滴墨水洗乾淨個屎腦先出黎柒啦文盲！！！！

所以economist先有個新terms，叫sharp power
事實上美國國師係搞到依家呢個局面既其中一個元兇

老美久唔久就會錯誤判斷
當初唔係對老共有幻想
就唔駛搞到今日港台同澳紐俾中國玩
亦唔會搞到美國今日自己都要反滲透

歐美一直以為蘇俄先係大敵
諗住聯中抗蘇
而家養狼狗咬春袋先識驚

根本由佢放棄國民黨，信左老毛9up個埋野開始已經係仆街既起始
不過後知後覺還後知後覺，一旦美國開始還擊，你估中國有還手能力咩

我主張早廿年核平支那添

由你隻澳門人講出口真係好有幽默感

某程度上係二戰歸邊同所謂五千年歷史影響西方判斷
你換返土生幫長嘅香港人就知支那從來都信唔過

普京同習種宜家聯手玩番美帝。用西方Intenet social media 去搞亂西方政局。

但支那人口結構 能源自給 地源政治 危機持續。宜家政策好多係狗急跳牆。一帶一路走番美帝二戰後路線

係蘇聯解體同發生六四後，歐美仲係繼續engagement
呢下先失策

最初澳紐歐美都出聲指責中國滲透同不公平貿易
經濟學人今期嘅封面以及華盛頓郵報都有Opinion講出engagement 政策失敗後應該點做，相信反制政策已準備好

早多10年成功機會大好多
袋家支那種已經滲透全世界，再睇下赤匪點樣收買第三世界國家，又鋪路起基建耍手段迫人讓管治權收割領土

中國嘅timing差，經濟走下坡而且難續命，美歐日都已經復甦中

其實我好強調，西方國家係後知後覺，但咁唔代表無力還擊
是不為也，非不能也
只要個風向同勢頭開始左，就會開始行動
行動越遲，出手力度就越大
仲未計economist 呢種左派刊物都公開承認對中策略全盤失敗，你可以期望會開始反中措施會慢慢出現
而且中國經濟個系統性問題開始出現，係咪可以維持到依家呢個帝國擴張規模真係好值得思考

我比較關注係呢個過程入面，香港會受到點樣嘅影響

宗主國都轉左，重有得點
學謝志瘋講，香港係一片福地，要感謝共產黨

本來歐美會有變
只係中途殺出左911，由左美國既注意力去中東到
先比到支那 黃金十年
計番成條數，支那係911事件既最大受益者黎

中國都好似知道歐美等等西方想對付佢哋自己
所似有人預測會閉關，不過閉關到邊一種程度就真係唔知...

你知道得太多鳥.jpg

要睇香港經歷過UR同魚革既後生仲可以去到咩位，仲可以走得幾盡

暫時黎講，林鄭任期內香港社會大體穩定
要換屆時就要睇路

巨龍呼籲想走既係2020前後好走
走唔到/唔想走既
活在當下，珍惜眼前人，緊記保持心境開朗

美國要英國食返香港唔撚得?

美國想要中國解體, 一如蘇聯
但美國今時今日又唔想孭咁重飛喎
遠東拉埋英國佬落水啱啱好啦, 順便制衡吓日本. 雖然美國都想日本重新武裝. 但都需要搵人制衡吓

巨龍你已經係外面定仲係hk?

我反而覺得香港依家條路越行越好
暫時睇落西方社會未想放棄香港既隻好棋，應該仲有好多方面可以被利用，包括對付中國
但係社會會慢慢出現動盪，唔係講緊你示下威個種，係政治上有唔同動作會打擊香港以致打擊中國
2019年應該係香港最關鍵既一年，西方社會對香港未來前途係點定奪應該呢年就出哂

btw雖然可能唔中，但我睇怕有機會出現香港爭奪戰，應該有英國

其實我有諗過如果係中國既中央政權崩坍咗，西方社會應該會係東亞搵一個地方去觀察去mon住中國呢個地方會唔會又玩大一統，個角色似係冷戰時香港作為國際情報中心之類既角色。
當然重點係要睇北面可以撐到幾時。

唔好再講啦，老友你真係知道得太多

中國嘅中產，好多都有貪污
咁又點會推翻共產黨？推翻無錢賺啦

不如直接比香港做中國既中央政權

第二次重會相信香港
做左廿年白手套呀大佬
要搵都搵台灣新加坡日本啦
你話做情報站，會
但重會唔會好似港英時代咁？我睇未必

香港係新冷戰既東柏林

支那自己根本就放唔低冷戰思維
你點樣諗人，人地咪咁樣對你，自我實現預言

至於鎖國，個人傾向阿姨既意見多d
做唔成，走向敘利亞既道路

唔係東柏林，係愛沙尼亞

所以就話要睇港獨同自決既後生仲可以走得幾遠

西方國家都幾撚柒吓

其實日本真係無間道黎
西方信哂日本好了解中國

係信日本就唔會放左滿州國比共產黨啦

最後強國統治世界..人類滅亡.

比中國去到現在咁嘅環境，西方國家已經無力制止中國走向極權。

起步太遲，見識過佔中之後社會態度有幾反智妖人空群出動我就已經唔睇好
而且香港唔係五十年前香港唔係白紙一張
如果支那冧，香港重可唔可以好似港英時代咁硬食一批人
由97個下已經注定9死1生，08年個陣就知港柒無藥可救，佔中係意料之外

獨裁主義反攻西方國家

其實唔好講咩賭注啦

根本就係西方放任既結果黎
(當然中國本身先係最大責任個個)
從文革開始一路都話 相信最終中國會民主化
但一路以黎 除左呃鳩你D外資黎既技倆外 中國根本就無任何民主化既實質行動

以前你就話民智未開 未D時間佢
但到近年 已經無左呢個藉口
但西方有冇見過中國既民主化?
反而網絡長城 / 綠霸 / 禁語越黎越多
由上而下既民主過程 近乎無 , 「零八憲章」 西方一早就睇到個下場係點
由下而上既路 一直都被禁
你睇由以前網絡長城 綠霸 到今時今日既禁語多撚到
由下而上既民主運動最重要就係消息傳播
中國從一開始就無諗住比民眾有任何消息傳播既途徑
近年仲倒退到文革咁舉報隔離友有獎

而民主本身最重要個樣野 就係教育
只要你求其去中國買D相關教科書
你根本就唔會得出中國可以推行民主既結論

所有平和慢慢民主化既路從一開始就唔存在於中國既情況
要中國民主化 就只有革命同殖民兩個方法

全世界嘅政治政客其實都好撚鳩流流

西方包你生仔？？？

講多句支那狗都吠你干涉肉政呀！！！

每個時代都不缺維也納既猶太人同解放區既開明伸士

事情已經發展到這一步，如果有人還要相信自己的聰明，那就太像維也納的猶太銀行家和解放區的開明紳士了：前者在毒氣室門口嘲笑愚蠢的同伴不懂政治，以為升官發財的納粹黨人不可能像街頭混混時代一樣不講理；後者在批鬥會上高呼毛主席萬歲，死到臨頭都堅信少數幹部不講政策。

重有好多是每日150個落來嘅腥剛人

中國信得過，你有十條命都唔夠死呀！

當你見到香港班泛民
就知玩滲透方面
西方係輸咗畀中共
正所謂中國式陰道
中國利用女人勁好多

列寧90年前都已經講左西方左派係有用的白痴

呢d白左好維護蘇共同中共

黃仙知

理性討論

同共產討論

卡夫卡有一句名言：

「邪惡太了解善良，而善良的人，毫不了解邪惡」（Evil knows of the good, but good does not know of evil）。